香港女仔追求既上進心究竟係點解

自分手後愈黎愈諗唔明香港既女仔究竟想要咩
無上進心又話廢唔嫁
好啦 放時間落去進修工作又話無時間陪佢去玩
屌 香港既男仔好似做咩都錯
愈諗愈灰

月入10萬

個人有目標 唔係渾渾噩噩

個fd搵十幾萬一樣俾女飛

rich

咁都要睇埋成個package既

即係幸福，安全感
即係揾好撚多錢唔駛佢做

車樓都有
八位數字身家
係學歷低d
一句話悶照走

靚仔勤力搵到錢=有上進心
樣衰勤力搵到錢=你窮所以要返工

有錢有上進心
十幾萬？
月入百萬包再加靚仔的話
九成追到

唔好上咁多連登啦
對好多女仔黎講 錢都唔係最重要

父幹
有車有樓
有外國（日美英加澳）護照

咁應該真係好悶
成個package應該包外表性格言行修養價值觀同收入

其實 只係個借口姐

大家都好d落台 明嗎？

係 所以自己都好亂
唔知點樣攞個平衡

要有咁既條件既話我寧願做毒撚放棄追港女

有前景
安全感
睇到有將來
同埋有錢鬧少好多交
好多問題來源都係因為唔夠錢

上進心=錢+靚仔

講完

仲有一成咪係毒撚天下囉🤣

唔打機

正解

有父幹

錢樓+時間=上進心（鍾意講上進嗰班係咁諗）

唔care嗰班上進心三個字都唔會講出來，驚男友難堪

你搵2萬時佢話5萬先有上進心
你搵5萬時佢話10萬先有上進心
你搵10萬時佢話50萬先有上進心
你搵50萬時佢話200萬先有上進心
你搵x萬時佢話x^n萬先有上進心

作為A0九
從來都唔明咩叫上進心

其實唔洗特登攞平衡
世界從來不是非黑即白

愛你既人會理解你
佢願意放棄相處時間俾你進修
你都應該自行抽時間去陪佢
同佢相處既時候用翻2倍心機去彌補

大家必須溝通
互相講出自己想要既野
唔好一尾覺得自己係受害者
只有自己自我犧牲忽視對方付出
咁樣關係先會長久

當然 最重要係相方相愛

錢囉

港女要求男要有上進心，咁佢自己又付出d咩先

正確黎講係錢
但係要有增幅果種，起點幾多唔重要

自我犧牲

乜都有洗乜簡港女

港女先正

姐係要無盡既錢
你搵兩萬 佢就想你三萬
你三萬佢 就想四萬

佢地比較追求物質上安全感

認真答你

有自己嘅目標 唔係頹下頹下
等一日一日過
會為女朋友諗兩個人嘅將來

錢
樓
車
條仔要有大學學歷

上進心=月薪高於年齡2000倍

仲有就係條仔一定要勁靚仔

btw 你個名

你會唔會要求李嘉誠上進d？
唔好成個廢老咁, 以為有幾千億就好多？

好似上面有個case, 8位數身家都唔上進
條女本身又有幾多 係咪有9位數先叫上進？
幾撚多人做一世都唔會搵到8位數

擺明只係藉口

上進心個定義平均5秒左右更新一次

Ex係果啲 安於現狀 腦入面想發達 但係又唔進修又唔學野又唔補下啲英文 凈係想機會跌落黎比佢既人
現任 會同我plan未來 會去讀書進修考牌 會諗自己點樣可以識多啲人學多啲技能

港女表示 唔一定睇錢
佢如果有認真諗認真將計劃一步步實行
就已經係有上進心

利申
我份糧係佢地既兩倍both ex and 現任

所謂上進心其實咪又係錢

認真答
之前有個調查係睇下各種交友app最受歡迎男性職業係咩
同一般人諗到嘅賺錢職業如醫生 ibank唔同
竟然係搞startup\創業之類

我地諗都諗到呢兩壇野失敗多過成功 窮撚多過有錢 所以我唔認為係完全關錢事

吸引到女性嘅其中一部分我相信係對未來嘅憧憬 自信 冒險心同埋吹水力

無樓企無資格講上進心，就算你係律師醫生一樣無得傾。

this.

Agger

我有樓有車大學學歷
一句無新鮮感都係要散

自己都好無奈

咁有無止境？

唔怪得發達昇官死老婆先係男人三大願望

諗有無止境嘅
咁你都唔係真係有上進心啫

如果對將來有計劃咁咪一步步實行囉 個人覺得為咗自己個興趣keep住學嘢其實都OK

我都覺得係籍口

錢

唉 巴打好條件就向前望啦

根本佢地係搵緊一個一早已經事業有成嘅人 上進心只係藉口 真心肯陪你捱嘅 係鼓勵你做任何野 只要你唔係半途而廢 佢地就唔會離棄你

即係有無錢咁解

I love賢仔

有無諗過身邊果個會追唔上？
睇黎你係奮鬥型, 搵到個part 住一齊上係會幾美好

如果佢目標係30歲退休, 而30歲又真係退到休唔駛做
係咪已經玩完？

定係你地女人從來無諗過咩先叫滿足？
只要可以獲得更多, 就要去爭取？

唔一定要搵到錢
會想同試下work on去搵錢已經好夠

真係咁難咩

true

有咁既條件,
條女走左都唔怕搵唔返啦下話?

自問冇上進到呢個地步所以都唔會chur或者限制對方 有就一定要爭取咁樣

搞startup創業真係起碼係中產玩意

原來咁叫上進..
你講果d 係我眼中只係basic

我心目中既上進係有成就, 甚至係改變人類社會
事關我有期係參與左一個科學研究, 一d 未來十年廿年先實現到既科技
搞完之後就意興闌珊 覺得呢個世界唔值得我花精力
係最近去多d 發夢, 見到人性光輝先又改變少少觀感

你明唔明, 呢d 野係搵1000個女仔, 都無1個可以傾訴到

咁上進把託咩

我有比你屌架

所以叫雞好過溝港女

證明d 女根本唔係要上進
係要本身已經有錢

痴膠花白手興家既年代已經過左

好似天使基金, 萬一扑中隻發到達既startup 就變闊太
fail 左？分手搵下個囉

好中肯
有d人太安於現狀，慢慢就來變左不求上進，得過且過

有目標嘅人係最吸引
上面d 仇女留言收收皮啦please

以偏概全

Come on james
係咪讀IVE?

你個fd搵十萬，條女搵100萬咪睇你唔起

or有個100萬既截你糊

我覺得其中一個答案係要你永遠忙到仆街，但又夾硬抽到時間氹佢

對佢地黎講打機買玩具之類呢d興趣=頹，有時間令自己開心點解你唔去辛苦自己直到去世，總之你唔應該享樂，唯一既享樂係你身邊既女人，呢個就係上進心

投胎既上進心

學你咁講
點上進都無用啦
一定有人有錢過自己既

又係一碌鳩打沉一船人

講真你咩圈子咪識返邊類人囉

上進心根本唔係用錢衡量將個重點shift曬

正常女仔心目中嘅上進心係努力、有責任感，有錢唔等於有責任感，所以你幾多資產同上唔上進係無關係

我識嘅女性朋友都係窮撚，個個都想脫貧，佢地自己努力做野之餘都希望另一半同佢哋一樣咁有努力

最最最最緊要就係keep住個momentum去努力

所以我都唔想將個重心放係錢到
只係男人努力工作既時候 俾到女友既時間一定少左
陪少左又話淡啦
但係陪多左搵少左又買唔起樓

咁即係點呀？又要搵到錢又要日日陪你玩？

純粹感覺

上進心唔係一個過程而係結果

Sick ball ching

唔想讀u算唔算
佢係毅進升上hd（幼教）
hd就已經話好忙
英文好難
跟住同我講讀完hd唔想讀u
想直接做嘢
佢話佢嗰d hd讀完可以返工
其實內心想佢上進d讀埋u
起碼都有競爭力過hd

打機唔可以走火入魔

pussy

好多女呃飲呃食，唔呃精液

一個3人單位幾錢, 月入息中位數幾錢, 想唔想一齊供樓,捱世界唔去旅行, 仲要餐餐去街市買菜返屋企煮, 你頂唔頂得住,做唔做得到? 好多野唔係單方面付出,唔係我有俾你屌就可以要求多多, 呢個玩法以前代人係咁,將來亦都只會係咁, 咁先叫貼地.

完全正確！！！！！

利申：絲

即係你要有錢儲首期
之後有能力供樓

結緍又要有錢搞得好好睇睇囉
平時又唔可以捱喎

其實係暗示無新鮮感

姐係你起步就要唔差， 唔洗點進修人工都會keep住升又有時間陪佢呀， 明未？

上進心=有車有樓 月入10萬

上進心= 專一 靚仔 唔悶 有錢 有車 180以上

我話俾你聽 其他女人我唔知
但我會做得到
從來無諗過要自己男朋友養自己
我自己都有上進心

你口中嗰啲女人係港女
亦都係唔愛你嘅人

唔好低估一個愛你嘅女人
可以有幾愛你
佢可以為你捱m記
唔去旅行 唔亂洗錢

因為你聽錯左上進心
人地明明講緊尚駿心

但係個女既無同個男一樣有上進心既都係港女
利申:前女友都係同我捱M記唔去旅行唔亂洗錢,但係懶撚到仆街,日日做sales叫好攰好攰,自己又唔肯努力讀書,要retake,同湊女無分別

有上進心 唔係問題
問題係條女叫你做乜就做乜
條女都唔聽你講啦

睇左你d po 樓主養我好冇 爸爸

同樣都係岩岩分手既同你講
女仔追求既上進心姐係你自己上進心
唔係你點去愛佢既上進心
如果佢一直係到chur你又唔係係到比明燈你既話
飛撚左佢好過啦

所以要搵個唔港女嘅女朋友

普通人一個 唔好幻想太多
只係個fd後生過我
住係層千幾萬既樓同我講難搵女友
有感而發者

就算佢肯捱M記唔去旅行唔亂洗錢都好
只要係無上進心既女人都係港女
有上進心既洗撚捱M記洗撚唔去旅行咩

你啱
前提係要求人地之前
自己都要做得到

一係樣唔得一係講野唔得
除非個女人真係咁想要樓
唔係溝通唔到都好難過人世

就係咁basic架咋
但係做到嘅人又有幾多？
個個頹下頹下
放棄人生咁

同埋唔好以偏概全
唔係個個女仔都係傾唔到
只係你未搵到

諗起孫大炮

自己做到
但係要求人地
人地又做唔到=飛得
下個會更好

正常樣 講野都好正常
如果唔係點搵到呢個錢

不過同fd話題都係講投資搵錢
無班mk仔咁識lum女係真既

咁直接搵個有上進心嘅咪得
價值觀唔同 就唔一齊係基本嚟

愛情係遮蓋你既理性既感情黎
利申:就係因為比愛情遮蓋左自己兩年半上個月被分手

巴打 下個更好

有樓有車有佢名

容許小弟講多少少 大家應該會發現女性嘅schedule係排得密過男性好多 你幾時見過男人老狗拎住本schedule book左填右填密密麻麻咁撚樣

女性多數傾去唔會俾自己好長時間好得閒 係都要約下fd 搵啲野學下 相反男性傾向鍾意鳩hear 打個機撚下手機打個丁又一日 釣魚呢啲坐成日嘅野你有幾可見過女性會做 基本佢地係唔會理解嗰種休閒

正因如此 佢地無法理解一個男人成日無所事事 會覺得佢無聊同廢 呢家野係唔淨係體現喺事業上 所以有意吸女 不妨扮下充實扮下忙

我schedule 仲密過個ex
其實如果個女仔係愛你既話
點都會抽到時間出黎陪男朋友
佢唔肯抽姐係代表佢唔愛你吧

有想過更好生活而努力嘅心態

認真答
好多香港女仔唔係睇錢
至少我唔係 我身邊既朋友都唔係
係想男仔有目標 知道自己想達到啲咩 會未未來而
唔係日日得過且過 虛度光陰
我個人黎講真係唔介意男仔有幾多積蓄幾多樓
就算一個月搵得一萬蚊但睇得除佢已經好努力同埋有想更加進步既心已經夠

我曾經都係同Ex set 晒目標未來點行點行
自己比佢更努力 比大部分同輩行得更快
照樣都係唔欣賞分手
當然希望只係個別例子啦

講真好睇人
最緊要雙方坦坦白白有共識
你情我願嘅話
真係為對方努力啲又有咩所謂

最怕係嗰啲唔係開口埋口講錢
講錢之餘仲自命清高
覺得自己唔係等人養嘅典型拜金女

比例問題
同好仔難求一樣
不過每個人對好都有唔同定義

咁係佢揾到一個更加有上進心既人

感情就係咁架啦，冇原因都可以分手架，唔愛就係唔愛
你有咁嘅條件就一定要愛你？

有上進心咪又話你悶 呢個世界邊有咁完美 算鳩數啦

你揀人，人揀你啫

同埋如果係真愛，
佢係篤屎你都會鍾意，
如果你唔愛，佢條件再好你都唔會愛＋自己高攀唔起。

由你一開始拎兩條友開始比較個刻開始，
其實我覺得你其實根本２個都唔愛，
你愛既，只係你自己＋條仔所謂比較好既流程同所謂既前途

咁我應該生錯性別打機訓覺又過一日

最緊要唔係得個諗字
做嘢積極 唔係每一日等運到咁

你老母女人有無上進心呀
日撚日等人養等收成

唔知其他女仔係咪咁諗，但係我追求嘅上進心係:
有好好咁計劃將來
靠自己努力而唔係父幹

我諗你就係我前任果啲人
覺得真愛就一定係點都愛
得個愛字就可以過世
做人唔使郁唔使進步

或者你會覺得我一定係啲垃圾港女見一個跳一隻船
Sorry我話你知 我愛咗我ex差唔多十年
我唔知佢十年來無數次令我失望同睇唔到未來
咁樣叫唔叫愛我
定係你覺得我花咗十年時間去等
都係叫做「愛自己」同「自己既前途」

sorry 你襯唔起我地
到呢個時候都仲講呢句嘢

再亂鳩仇女就叫啲前線絲返屋企
屌你老母 垃圾

唔係 我都係startup
身家得個10幾萬 日頭返長工 夜晚當part time咁做
run左幾年 有間細office
經常支出多過收入
100萬生意 落袋可能得個幾千蚊幾萬蚊

根本女人講d 野都係虛無縹緲
日日返工放工算唔算積極？
本身已經有phD, 收工唔去讀多個phD 係咪叫墮落？

有個十年無返工, 之後同你講而家肯返part time, 又肯去讀d 唔知咩濕鳩course, 嘩上進心爆棚

女人係咪會揀後者, 因為夠"上進"？

我以前都唔知人地點解成日講上進心上進心
我都同上面既人有過同樣意見
覺得無上進心只係一個想分手既藉口

前任半年無做野 pt番番下又唔番
佢自己又要供保險又差卡數
幻想會發達 成日講「話唔定.../好彩既話...」
邊有咁多咁既事俾你遇到
我擔心佢幫下佢搵工 佢無咩目標又揀工做

我會諗將來
佢只會睇而家覺得洗錢開心就洗 唔諗將來
我要既上進心
只係對將來有打算 會草錢（呢個草錢唔係我同佢結婚，第時有咩急事要用錢自己都要有個底架嘛）
積極搵下工 番Pt咩都好而唔係一日係屋睇動漫睇政治睇打機

上進心=有錢

大部分Agree 但睇政治有咩問題 如果係認真去了解

八位數字身家定流動資金已經唔同
不過學歷底 咁個人修養同學識點先
暴發戶/二世祖 真係不了

我九位tim咪又係冇

有錢唔係大晒
你揀人時人揀你喎

係咪因為佢出賣良心？

ching read between the lines!

我都係 每日頹得好開心

豬扒/拜金你要唔要先

要!

玩咩
咁你開個交友apps /ig曬命一定有
Lihkg 留tg都一定有啦

ok pmed

係，上進心係最重要
不過要有錢先證明到你有上進心
無錢肯定係唔夠上進

係，安全感係最重要
不過要有錢先證明到你有安全感
無錢點會有安全感？

呢位朋友就係在座唯一講緊真話啦

總結一下：份糧要係你兩倍

要拜金女=/=特登揾拜金女

佢要既係同你一齊時已經高收入得黎有時間同佢飲飲食食，唔係一齊後先忙於增值。

come on james i am not talking about money

香港男仔係原罪

個人覺得
有錢就梗係唔洗上進
但你已經無錢 都仲唔上進 努力增值
窮有好多原因 未必係因為懶 可能因為機遇等各種問題 但自己嗰份要做好係基本
當你真係好努力都仲係窮咁都無計
但你打份萬鬆啲 日日放工返屋企打機 條女一講上進就話人貪錢就真係唔怪得人....

same reason
唔知呀....只能相信佢，做好自己啦
第二年了分左

晒氣啦 your face your fate
你夠靚仔 條女倒貼你都得

大把窮撚賤男都有女 仲要死心塌地就知唔關上進心事啦
愛情係盲目架
佢睇到你無上進心證明佢未盲
點解呀？ 因為唔夠愛囉

錢
越黎越多錢

完

我覺得係有目標有方向 而且真係有行動去實現依D目標同方向

有目標的男人係特別吸引 好似係

對你嚟講港女夠係罪啦馬修哥

港女我唔理，冇所謂

因為窮囉

:我唔理我唔理

你真係好無聊

唔關連登事 事實如此利申返工日日聽兩件中女講d閪野貪錢扮上菜

睇年代既啫

屌
係到留得言既港女
自己有上進心先再算啦
係咁係到鳩講如果男朋友有上進心就濕撚哂
港男依家同你係到講
睇唔撚出你地班死港女有咩上進心係到講條件呀
屌你老味

港女好好架

有d野唔係話搵到新就取代到既

💰

冇上進心即係冇錢

睇唔撚出邊到好呀
日鳩日淨係係到申自己有幾辛苦
睇唔出班港女有幾辛苦係到講條件
成日又要係到嫌三嫌四
叫佢地試下做下男人先啦
日日比人撚狗咁撚呀

屌

同意 係睇性格同價值觀

成班連登仔眼裡面只係錢同靚仔
完全唔理解咩係上進
唔怪得溝唔到女

拉

你有同連登仔對等條件既上進心
先死出黎講野啦

不如話而家香港物價總總問題咁撚癲。就算啲女唔介意你無錢你自己都會過意唔去啦。

到有上進心既時候又話無理佢。
DLLM 呀，考試呀，俾我放工專心溫書得唔得呀八婆～

滿足到佢咪唔會咁囉不嬲冇得用數量去測量既啦

錢，完

要有頭三句 姐係都係要有錢

我嫁唔去wor

因為八位數字買唔起山頂 人就總係望住更好嘅嘢但係往往忽略自己
百貨應百客啦 要去就由他去吧

佢覺得佢搵到個月入5萬既目標時, 就會想你搵月入10萬,
唔係既佢就會去搵下一任, 如此類推.

Sor 上進心我就一定有
Master grad嚟緊再進修
工作就professional grade

成班仔係度怨婦咁

同你講你賺得唔多 唔係要上進心呀

咁你一定係嫌三嫌四個類港女黎
唔係嫌錢同靚仔
係嫌人地性格永遠都唔比你好個種
你呢類港女往往就係比最大壓力港男

你咁多假設同幻想

人地有上進心又虛構人地性格差
唔好咁葡萄啦
你呢啲邏輯思維真係笑死人

問題係總有一個比你好

無問題呀！我仲會同佢一齊傾添！
睇政治純粹係其中一個佢係屋做既野我擺埋係到做例子

咁你想要邊種女仔
又乖又聽話 未見過世面
當你係神 日日跪係到幫你含撚個款？？

可能唔明白除咗上進心係需要機遇

如果佢唔係講事業上嘅上進心
可能係想你做野爽手啲掛

好好笑既係 我有咁既條件 到時又何德何能到班港女 都唔照下鏡

好簡單：
要見到你忙
但忙得嚟可以剛剛好完成到工作嚟陪佢
再加埋經濟能力比佢好

我真係想知你覺得我葡萄緊啲咩
仲有呢啲唔係假設同幻想,係感情台呢到咩類型既男女朋友都有吧
只係身為一個港男同你條港女係到講,因為錢同樣問題
仲有兩者之間其中一方無上進心,而另外一方又唔肯鼓勵另外一方既問題
因為呢三類問題導致好多港男被分手既個案
大撚把吧

上進心係有目標 知自己職業上想achieve到啲咩 有咩理想
真係唔關錢事

你自己話我一定係點點點
咁都唔係假設
你望真啲你講咩先啦

仲有你話「其中一方無上進心,而另外一方又唔肯鼓勵另外一方既問題
因為呢三類問題導致好多港男被分手既個案」

將自己嘅責任推落人地度，自己唔上進就怪人地唔鼓勵你上進

真係救命

呢啲咁嘅怨婦性格，千錯萬錯都係人地嘅錯，唔反省下自己

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

有上進心都唔會窮得去邊 香港都有好多好女仔嘅不過都會有一班自以為是嘅港女

你死啦講中哂
不過佢地都唔會諗架啦一味覺得人地有問題

我都唔知
我而家個女友飛左個搵30K
仲讀緊master既男友
話佢無上進心
而我無返工
得閑飲下野
反而同我一齊

利申 daddy有公司同幾個單位收租

如果有心創業有曬idea同計劃，唔讀U搏一搏都好，最多搏輸左先讀U姐。

好精準 非常同意

高富帥咪有上進心

其他一概都無

我靠父幹出番去先

佢諗住hd畢業都係做返幼教
我驚佢唔夠人地爭

得hd就咪教書，誤人子弟唔好啦。做個助教都得既，無得升職咁解姐。

口講上進心
其實佢係想你上進
你賺到錢有地位嘅話
有無心上進都唔重要

我都咁覺
但佢好似好肯定咁覺得自己容易搵到幼教老師工

留名

不過不推

咁你咪去溝大陸妹囉

揾就一定揾到既，係睇未來發展既空間有幾大姐。

女仔話人冇上進心前，自己上進咗未？未上進到上到車就冇資格judge人地

月入百萬 已經唔洗靚仔
年薪千幾萬
d女自己埋身啦 仲洗媾

月入10萬但唔洗番工

要高富帥

最後都係離不開個錢字

藉口姐
唔鍾意你咪用呢個理由飛

味撚比女人呃到

唔通比有錢佬包又話你知咩

舉個例啫

$$$$$$$$$$$$$$$$$$$$

揀咩女人 男人好過

你錯 仲要好多時間陪佢玩
姐係唔洗做野就有大把錢洗

例如用錢可以製造更多浪漫/驚喜比條女
咁有錢咪容易溝女囉
窮人連錢都搵唔夠食 仲邊有時間滿足條女

睇你用咩條件去吸引啲女啫
只不過你淨係講身家 我咪叫你用身家
吸引到既都未必拜金嘅

月入百萬加靚仔都係得九成

$

個人睇法
如果男朋友有上進心
無時間陪我都無問題
雙方一齊進步㗎嘛

靚仔有錢有樓

即係貪心囉
你進修完賺多咗=佢享受
但佢既要呢種好處，又唔想承受損失（你少咗賠佢）
最好就你犧牲自己時間/父幹速成

不過其實每個人定義嘅上進心都有程度上嘅唔同

你試下同女講你都冇條突出事業線

諗埋呢d on9問題仲會灰咪無上進心囉